[
  {
    "question": "¿Cuál es la película más taquillera de todos los tiempos?",
    "answers": [
      "Avatar",
      "Titanic",
      "Avengers: Endgame",
      "Star Wars: El despertar de la fuerza"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "¿Quién dirigió 'El Padrino'?",
    "answers": [
      "Martin Scorsese",
      "Francis Ford Coppola",
      "Steven Spielberg",
      "George Lucas"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "¿Quién protagoniza 'Iron Man'?",
    "answers": [
      "Chris Hemsworth",
      "Mark Ruffalo",
      "Robert Downey Jr.",
      "Chris Evans"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "¿En qué año se estrenó 'Jurassic Park'?",
    "answers": ["1990", "1993", "1995", "1997"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el nombre del hobbit protagonista en 'El Señor de los Anillos'?",
    "answers": [
      "Bilbo Baggins",
      "Frodo Baggins",
      "Samwise Gamgee",
      "Peregrin Took"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "¿Quién es el director de 'Inception'?",
    "answers": [
      "James Cameron",
      "Steven Spielberg",
      "Christopher Nolan",
      "Quentin Tarantino"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la película más antigua de Disney?",
    "answers": [
      "Blancanieves y los siete enanitos",
      "Cenicienta",
      "La Bella Durmiente",
      "Pinocho"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "¿Qué actriz protagoniza 'Tomb Raider'?",
    "answers": [
      "Angelina Jolie",
      "Scarlett Johansson",
      "Alicia Vikander",
      "Mila Kunis"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "¿Quién escribió el libro en el que se basa 'Blade Runner'?",
    "answers": [
      "Isaac Asimov",
      "Arthur C. Clarke",
      "Philip K. Dick",
      "Ray Bradbury"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "¿Quién es el protagonista de 'Terminator'?",
    "answers": [
      "Sylvester Stallone",
      "Arnold Schwarzenegger",
      "Bruce Willis",
      "Jean-Claude Van Damme"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "¿Qué película ganó el Oscar a la Mejor Película en 2020?",
    "answers": ["1917", "Once Upon a Time in Hollywood", "Joker", "Parasite"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el nombre de la nave en 'Alien'?",
    "answers": ["Nostromo", "Sulaco", "Narcissus", "Prometheus"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "¿Quién es el villano en 'The Dark Knight'?",
    "answers": ["Bane", "The Joker", "Two-Face", "The Riddler"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "¿En qué película aparece 'Hakuna Matata'?",
    "answers": ["Aladdin", "The Lion King", "Tarzan", "Pocahontas"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "¿Qué actor interpreta a Jack Sparrow?",
    "answers": [
      "Orlando Bloom",
      "Geoffrey Rush",
      "Johnny Depp",
      "Keira Knightley"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el nombre del protagonista en 'Avatar'?",
    "answers": [
      "Jake Sully",
      "Neytiri",
      "Colonel Quaritch",
      "Dr. Grace Augustine"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "¿Quién dirigió 'The Social Network'?",
    "answers": [
      "David Fincher",
      "Aaron Sorkin",
      "Christopher Nolan",
      "Martin Scorsese"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "¿Qué película tiene la famosa frase 'I'm the king of the world!'?",
    "answers": ["Titanic", "The Lion King", "The Godfather", "Braveheart"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "¿Quién interpreta a Neo en 'The Matrix'?",
    "answers": [
      "Keanu Reeves",
      "Laurence Fishburne",
      "Hugo Weaving",
      "Carrie-Anne Moss"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "¿En qué ciudad se desarrolla 'La La Land'?",
    "answers": ["Nueva York", "Chicago", "Los Ángeles", "San Francisco"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el nombre del barco en 'Pirates of the Caribbean'?",
    "answers": [
      "The Black Pearl",
      "The Flying Dutchman",
      "Queen Anne's Revenge",
      "The Interceptor"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "¿Quién es el director de 'Schindler's List'?",
    "answers": [
      "Steven Spielberg",
      "Stanley Kubrick",
      "Francis Ford Coppola",
      "Ridley Scott"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "¿En qué planeta crece Luke Skywalker?",
    "answers": ["Hoth", "Endor", "Tatooine", "Naboo"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el nombre del robot en 'Wall-E'?",
    "answers": ["Eva", "R2-D2", "Wall-E", "C-3PO"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "¿Qué actor interpreta a Wolverine?",
    "answers": [
      "Hugh Jackman",
      "Chris Hemsworth",
      "Ryan Reynolds",
      "Tom Hardy"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la primera película de Pixar?",
    "answers": ["Toy Story", "Monsters, Inc.", "Finding Nemo", "A Bug's Life"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "¿Quién dirigió 'Pulp Fiction'?",
    "answers": [
      "Steven Spielberg",
      "Quentin Tarantino",
      "James Cameron",
      "Martin Scorsese"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el nombre del superhéroe en 'Ant-Man'?",
    "answers": ["Scott Lang", "Tony Stark", "Bruce Wayne", "Peter Parker"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "¿Qué película popularizó la frase 'May the Force be with you'?",
    "answers": [
      "Star Wars",
      "Star Trek",
      "The Matrix",
      "Guardians of the Galaxy"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "¿Quién es el villano en 'Avengers: Infinity War'?",
    "answers": ["Loki", "Ultron", "Red Skull", "Thanos"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "¿En qué ciudad se desarrolla 'Inception'?",
    "answers": ["París", "Nueva York", "Tokio", "Los Ángeles"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el nombre del protagonista en 'The Revenant'?",
    "answers": [
      "Hugh Glass",
      "Jeremiah Johnson",
      "John Fitzgerald",
      "Jim Bridger"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "¿Qué película popularizó la frase 'Hasta la vista, baby'?",
    "answers": [
      "Total Recall",
      "Predator",
      "Terminator 2: Judgment Day",
      "Commando"
    ],
    "correctAnswer": 2
  }
]
